元朗白衣人至今未被檢控 鄭若驊：拒評個別案件 檢控時間視乎案件複雜性

元朗白衣人至今未被檢控 鄭若驊：拒評個別案件 檢控時間視乎案件複雜性

7.21 元朗襲擊事件中，27 名被捕人士至今仍未被檢控。律政司司長鄭若驊今日被追問事件時拒絕評論個別案件，但就稱所需時間是受到案件複雜性及證據多寡影響。

鄭若驊今日前往上海訪問，並在出發前於機場會見傳媒。她稱香港正面對艱難時期，希望社會盡快停止暴力、回復安寧。她主動提及，檢控工作時間之長短，視乎證據充足度、案件複雜程度、涉案人士是否現場被捕等因素。她強調自己、刑事檢控專員及所有律政司同事，進行檢討工作時都不會考慮政治原因，不論政治立場都是一視同仁處理。

被追問為何元朗白衣人至今未被檢控，鄭若驊稱不會評論個別案件，但重申每宗案件有不同的複雜性，搜證時間、證據多少等，都會影響作出檢控決定的時間。

早前有檢控人員利用律政司的信紙發公開信，痛斥鄭若驊處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，又斥她只向特首林鄭月娥叩頭。鄭若驊今日回應指，律政司作出檢控工作，是根據證據、適用法例、檢控守則，絕對無向任何人叩頭，亦絕無承受任何壓力。

對於今日的民陣集會，鄭若驊呼籲參與者和平理性，千萬不要使用暴力，不要令社會秩序再混亂。她又指林鄭已經盡量回應社會訴求，回應可能未能完全滿足某些人的希望，但政府作出決定時要考慮不同的聲音及因素。她指政府會繼續聽取市民意見，希望將來工作更貼近民意。

今日兩點維園見

個別案件
案件複雜性
未有足夠確實嘅資料
希望在場人士報案
其他部門跟進
不作評論

其他又咁快

梗係複雜喇，警黑之間你中有我，我中有你，糾纏不清，大樹盤根咁，好難㗎嘛

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

再一次強姦香港司港公義，
"非法集結"究然複雜過"暴動"，咁"亂過馬路"睇怕成世唔使告

有幾複雜

游乃強 李加超

點解你地晚晚都瞓得著

元朗警、黑合作內幕 [鄧二哥]疑涉貪

7.21元朗事件派口罩者疑似中聯辦新界工作部副部長葉虎。(黃色圈者)時間約6.36 pm。

咁快唔嬲啦 ?
幫大家重溫下
如果果日 比人打既係你老婆仔女
你點呀 ?

黑警鄉黑
不共戴天!

反送中》元朗「藤條車」搜出武士刀、公安帽 車主身分疑點重重

2019-07-27

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中「光復元朗」遊行今（27）晚傳出元朗西鐵站旁一輛自小客車後座被人發現放有6根「藤條」，引起遊行民眾不滿。隨後又爆出後車廂放有武士刀、鐵管、木棍以及疑似中國公安帽，經查後車主非華人，疑點重重。

綜合港媒報導，香港「光復元朗」遊行晚間有眼尖民眾發現，路邊一台黑色自小客車後座放有至少6根「藤條」，與上週攻擊市民的白衣歹徒武器相同，引起群眾不滿，砸破車窗並留下「踢走黑社會」等標語。

請繼續往下閱讀...

隨後又有憤怒民眾撬開其後車廂，竟發現內藏「武士刀」、「鐵管木棍」、以及疑似「中國公安帽」，消息傳出香港社群一片嘩然。

《香港01》指出，經查詢車牌後，車主全名為「Karunanayaka Mudiyanselage, Eranda M」，非華人但持有當地身分證，1999年2月3日首次註冊，地址為元朗八鄉錦莆路吳家村。

據悉，現場民眾根據車中電費帳單，指出實際用車者可能為一位住在南邊圍村的「YIP FOO」（粵語音），更有網友懷疑這就是香港中聯辦新界工作部副部長「葉虎」。
<自由時報>

係咪未傾掂 驚有人督灰呀